.. _greetings:

.. Объявление переменных в тексте

.. |br| raw:: html

     <br>


======================================
Приветсвтие и прощание
======================================


.. _hello:

Приветсвтие
---------------------------------------


.. csv-table:: 
   :delim: ;
   :widths: 40, 60


	``Zdravo``; Здравствуй
   ``Pozdrav``; Здравствуйте (используется в официальной речи)
	``Ćao``; Здравствуй (и при прощании)
   ``Ćao svima``; Привет/пока всем
	``Dobro jutro``; Доброе утро
	``Dobar dan``; Добрый день
	``Dobro veče``; Добрый вечер
	``Dobro došli``;  Добро пожаловать! (к группе или уважительно) 
	``Dobro došao``; Добро дошао! (к мужчине)
	``Dobro došla``; Добро дошла! (к женщине)


.. _bye:

Прощание
---------------------------------------


.. csv-table::
   :delim: ; 
   :widths: 40, 60

   ``Ćao``; Пока (и при приветствии)
   ``Doviđenja``; До свидания
   ``Пријатно``; Всего доброго
   ``Čujemo se``; Созвонимся (дословно: услышимся)
   ``Видимо се``; "Увидимся (Так говорят, даже если |br| не планируют увидеться, просто |br| из вежливости; например |br| прощаются с официантом в кафе.)"
   ``Пишемо се``; Спишемся
   ``Чувај се / чувајте се``; береги(те) себя / не болей(те)
   ``Свако добро``; Успехов
   ``Све најбоље``; Всего наилучшего
   ``Збогом``; Прощай(те) (чеще используют очень религиозные люди)


.. _small-talk:

   Поддержание беседы
   ---------------------------------------

   .. csv-table:: 
      :widths: 40, 60
